\chapter{Berechnung der Monodromiematrix}

Ausgehend von den Hamiltonschen Bewegungsgleichungen in
symplektischer Formulierung können wir die Monodromiematrix
berechnen. Die Bewegungsgleichungen lauten
\begin{align*}
  \bm{\dot{\gamma}} &= \mathscr{J} \nabla_{\bm{\gamma}} H, 
\end{align*}
wobei $\gamma = (\bm{q},\bm{p})^T$ der der Phasenraumvektor
ist. Linearisierung der Bewegungsgleichungen ergibt
\begin{align*}
  \bm{\dot \gamma} &= \nabla_{\bm \gamma} \otimes \mathscr{J} \left(\nabla_{\bm \gamma} H \right) \big|_{\bm \gamma_0} \bm{\gamma} \\
                   &= \mathscr J \frac{\partial H}{\partial \bm{\gamma} \partial \bm{\gamma}}\bigg|_{\bm{\gamma}_0},
\end{align*}
wobei $\otimes$ das dyadische Produkt bezeichnet. Mittels Integration
erhalten wir dann die linearisierte Lösung
\begin{align*}
  \bm{\gamma}_{\mathrm{Lin}} &= \int_{0}^{T} \diff t \mathscr{J} \frac{\partial H}{\partial \bm{\gamma} \partial \bm{\gamma}} \bigg|_{\bm{\gamma}_0}.
\end{align*}
Beachte, dass wir für $\bm{\gamma}_0$ alle linear unabhängigen
Vektoren betrachten müssen, d.h.\ $\bm{\gamma}_0$ nimmt die Vektoren
\begin{align*}
  \bm{\gamma}_0 &= \begin{pmatrix}
    1 \\ 0 \\ \vdots \\ 0
  \end{pmatrix},
  \begin{pmatrix}
    0 \\ 1 \\ 0 \\ \vdots 
  \end{pmatrix}, \ldots,
  \begin{pmatrix}
    0 \\ \vdots \\ 0 \\ 1
  \end{pmatrix}
\end{align*}
an. Somit erhalten wir $\bm{\gamma}_{\mathrm{Lin},i}$ Lösungen ($i$
entspricht der Anzahl an linear unabhängigen Vektoren). Die
Monodromiematrix setzt sich dann aus den Lösungen zusammen
\begin{align*}
  \mathscr{M} &=
                \begin{pmatrix}
                  \bm{\gamma}_{\mathrm{Lin},1} & \bm{\gamma}_{\mathrm{Lin},2} & \ldots & \bm{\gamma}_{\mathrm{Lin},i} 
                \end{pmatrix}.
\end{align*}
